
First of all I would like to thank all those who supported me during the preparation of this work and who contributed to the success of this work.\\
\\
Zunächst möchte ich mich ganz herzlich bei meinem Betreuer PD. Dr. Stefan Gieseke bedanken, der mir die Möglichkeit gab, an diesem sehr interessantes Thema arbeiten zu können. Ich bin ihm für die Betreuung dieser Arbeit sowie für seine Unterstützung in jeder Hinsicht sehr dankbar. Ohne seine tollen Ratschläge hätte ich tatsächlich keine Fortschrite machen können.\\
\\
Vielen Dank auch an Prof. Dr. Dieter Zeppenfeld, der sich freundlicherweise für die Übernahme des Zweitgutachters bereit erklärt hat.\\
\\
Dr. Simon Plätzer who gave me a helpful feedback and took the time to discuss this work.\\
\\
My great thanks also goes to Emma Simpson Dore, who proofread my work in numerous hours. She pointed out to me the weaknesses of my thesis and showed me the right truck to reach my goal at this work.\\
\\
Ich habe die Zeit sehr genossen, in der ich diese Arbeit abgeschlossen habe. In diesem Jahr habe ich besonders von meinem Betreuer gelernt, wie man geduldig einem die nötige Zeit und den Freiraum gibt, sich in ein Neuland einarbeiten zu können.  Abgesehen vom Thema selbst darf man die angenehme Atmosphäre am Institut nicht vergessen, wofür ich meinen derzeitigen und ehemaligen Bürokollegen David Sudermann, Belinda Benz, Jannis Lang sowie allen anderen Mitgliedern des ITP dankbar bin.\\
\\ 
Abschließend möchte ich mich bei meiner Freundin Canan Kaman bedanken, die mich in dieser nicht immer einfachen Zeit bei allen Dingen unterstützt hat.\\


 
         

